export default {
  headings: {
    SMSVERIFICATION: "فون کی تصدیق",
    LOCATIONDATA: "لوکیشن کی اجاذت",
    HEALTHSCAN: "صحت رپورٹ",
    HOUSEHOLDNUMBER: "گھرانے کی شناخت",
    HOUSEHOLDHISTORY: "دیگر گھرانوں کی معلومات",
    RESPONSE: "جواب",
    MEMEBERDETAILS: "افرادی تفصیل",
    TEMPERATURE: "درجہ حرارت",
    SYMPTOMS: "بیماری کی علامات",
    ADVISORY: "اہم معالومات",
    PRECAUTIONS: "احتیاطی تدابیر  کا طریقہ",
    HOME: "MS-XXXXX-XX",
    HOMEHOLD: "گھرانے کی تفصیل",
    SMSSERVICE: "ایس۔ایم۔ایس سروس",
    CONFIRMENTERY: "اندراج کی تصدیق",
    NEWPRECAUTIONS: "دیگر معلومات"
  },
  Alert: {
    HOUSEHOLDDETAIL: {
      TITLE: "کیا آپ واقعی اسے منسوخ کرنا چاہتے ہیں؟",
      DETAIL: ""
    }
  },
  ButtonTitles: {
    CONTINUE: "آگے",
    VERIFY: "تصدیق",
    ALLOW: "اجازت",
    BACK: "پیچھے",
    NEXT: "آگے",
    YES: "ہاں",
    NO: "نہیں",
    ADDHOUSEHOLD: "نیا گھرانہ",
    ADDNEWHOUSEHOLD: "نۓ فرد کا اندراج",
    HOUSEHOLDHISTORY: "دیگر گھرانوں کی معلومات",
    ADDMEMEBERS: "نۓ فرد کا اندراج",
    RESEND: "دوبارہ بھیجیں",
    DONE: "مکمل",
    CANCEL: "منسوخ",
    TRANSLATION: "ENGLISH",
    LOGOUT: "لاگ آؤٹ"
  },
  Paragarphs: {
    SMSSERVICE:
      "اگر آپ چاہیں تو ہم یہ ساری معلومات آپ کو ایس ایم ایس کے ذریعے فون پر بھیج سکتے ہیں، برائے مہربانی وہ نمبر دے دیجئے جس پہ آپ یہ میسیج وصول کرنا چاہتے ہیں:",
    PHONEVERIFICATION:
      "ہمیں آپ کے فون کی تصدیق براۓ ایس۔ ایم۔  ایس درکار ہے۔ آپکے فون پر ایک ایس ۔ایم ۔ایس بھیجا جاۓ گا۔ براۓ مہربانی اپنا فون  نمبر درج کیجیے۔",
    SMSVERIFICATION:
      "ہم نے آپکے فون نمبر پر تصدیقی کوڈ بھیجا ہے۔ براۓ مہربانی تصدیقی کوڈ درج کریں",
    LOCATIONDATA:
      "ہم جی پی ایس کی ذریعے یہ دیکھنا چاہتے  ہیں کہ آپ کہاں  ہیں. برائے مہربانی ہمیں اس کی اجازت دیں",
    HEALTHSCAN:
      "آپ گھرانے کے افراد اور ان کے بارے میں معلومات ڈال سکتے ہیں. پہلے ڈالی  ہوئی معلومات کو تبدیل بھی کیا جا سکتا ہے",
    HOUSEHOLDNUMBER: "براۓ مہربانی اس گھرانے کا پتہ درج کریں",
    HOUSEHOLDNUMBERADDRESS: "گھرانے کا پتہ",
    HOUSEHOLDNUMBERQUESTION: " کیا آپ اس گھر میں کسی سے بات کرپاۓ؟",
    RESPONSE: "کیا آپ گھر کے کسی ممبر سے رابطہ کرنے میں کامیاب رہے ہیں؟",
    MEMEBERS: "ابھی تک کوئی ممبر شامل نہیں ہوا",
    SYMPTOMS: "کیا آپ کو یا آپ کے گھر میں کسی کو یہ علامات ہو رہی  ہیں؟",
    CONFIRMENTERY: "آپ نے گھرانے کا اندراج کرلیا ہے",
    ADVISORY:
      "آگر آپ کو بخار کھانسی اور سانس لینے  میں دقت ہورہی ہے تو اور لوگوں سے علیحدگی اختیارکرلیں اور ہیلپ لائن پر کال کریں ۔ یہ ایمرجنسی فون نمبر ہیں ۔",
    HOME: "ابھی تک کوئی ممبر شامل نہیں ہوا",
    PRECAUTIONS: "آپ کرونا وائرس کی بیماری کے بارے میں",
    TEMPERATURE:
      "براۓ مہربانی غیر لمسی تھرمامیٹر سے درجہ حرارت لیجیے۔ غیر لمسی تھرمامیٹر نا ہونے کی صورت میں روائتی تھرمامیٹر کے استعمال سے گریز کریں۔",
    INFORMATIONCARE: {
      TTITLE: "احتیاطی تدابیر",
      GENERAL: "آپ کورونا وائرس کوویڈ 19 کے بارے میں کیا جانتے ہیں؟",
      HANDWASH: `ہاتھ دھونے کا  درست طریقہ`
    },
    Advisory: {
      HELPLINE: {
        TITLE: "حکومتی کورونا وائرس ہیلپ لاءین",
        PHONE: "1030"
      },
      WEBSITE: {
        TITLE: "ویب ساءیٹ",
        URL: "http://www.covid.gov.pk"
      },
      MESSAGE: {
        TITLE: "کورونا یو ۔این۔ واٹس ایپ نمبر",
        PHONE: "923001111166+ پے 'hi' میسج کریں۔"
      }
    }
  },
  Labels: {
    PHONENUMBER: "فون نمبر",
    VERIFICATIONCODE: "تصدیقی کوڈ",
    VERIFICATION_CODE_EAMPLE: "e.g 0123456789",
    DIDNOTRECIVECODE: "ایس ۔ایم ۔ایس کوڈ نہیں ملا؟",
    HOUSEHOLDNUMBER: "ہاؤس ہولڈ نمبر",
    HOUSEHOLDSCANNED: "گھرانوں کو اسکین کیا گیا",
    PEOPLESCANNED: "افراد کو اسکین کیا گیا",
    SCANNINGSUMMARY: "اسکیننگ کا خلاصہ",
    CNICNUMBER: "شناختی کارڈ نمبر",
    PHONENUMBER: "فون نمبر",
    MEMBER: "فرد",
    CONFIRMENTERY: {
      LABEL: "18:00 - 22/03/2020",
      EAMPLE: "گھرانہ 1"
    },
    AGE: "عمر",
    GENDER: "جنس",
    GENDEROPTIONS: {
      MALE: "مرد",
      FEMALE: "عورت",
      OTHER: "-"
    },
    TEMPERATUREREADING: "درجہ حرارت",
    TEMPERATURE: {
      CELSIUS: "°C",
      FAHRENHEIT: "°F"
    },
    SYMPTOM: "علامت",
    SYMPTOMLIST: {
      FEVER: "بخار",
      DRYCOUGH: "سوکھی کھانسی ",
      //
      FEELINGSTRESSED: "ذہنی دباؤ",

      BODYPAIN: "جسم میں درد ",
      SORETHROAT: "گلا خراب",

      //
      DIARRHOEA: "پیچش",
      DISTURBEDSLEEP: "نیند کی خرابی",

      HEADACHE: " سر کا درد ",
      
      //
      LOSSOFTASTEORSMELL: "سونگھنے اور چکھنے میں دقت",
      FEELINGANXIOUSORSCAREDPERSISTENTLY:
        "خوف یا پریشانی کی کیفیت",
      ARASHONSKIN: "جلد کی تکلیف ",
      DISCOLORATIONOFFINGERSORTOES: `یا انگلیوں کی رنگت میں تبدیلی`,
      FEELINGSADORLOWPERSISTENTLY: "غم یا اداسی کی کیفیت",
      
      SHORTNESSOFBREATH: " سانس لینے میں دقت/ سانس پھولنا",
      //
      CHESTPAINORPRESSURE: "چھاتی میں درد یا دباؤ",

      OTHERSYMPTOMS: "اس کے علاوہ بیماری کی کوئی علامات",
      OTHERSYMPTOMSEAMPLE: "e.g جیسے دل کی کمزوری"
    }
  },
  Symptom: {
    symptomName: "بخار",
    symptomNumber: "علامت 1",
    symptomValue: "fever",
    symptomLable: "بخار"
  },
  QUESTIONS_LIST: {
    PrecautionsInit: [
      {
        Answer: `دور سے لوگوں کو سلام کریں،`,
        Question: ` ہاتھ مت ملائیں نہ لوگوں کو گلے لگائیں`
      },
      {
        Answer: `معلومات فراہم کرنے سے پہلے سوال پوچھیں`,
        Question: `صرف ذیل میں دی گئی سائنسی معلومات سے سوالات کے جوابات دیں`
      },
      {
        Answer: `لوگوں کو اپنے خدشات کا اظہار کرنے کا موقع دیں`,
        Question: ``
      }
    ],
    Precautions: [
      {
        Question: `کیا آپ کی کسی ایسے انسان سے ملاقات  ہوئی ہے جس کو کرونا وائرس کی  بیماری ہو؟`,
        Answer: ``
      }
    ],
    NewPrecautions: [
      {
        Question: `کیا آپ نے پچھلے ایک مہینے میں کسی  ایسی  جگہ پر سفر کیا ہے جہاں پر کرونا  وائرس کی بیماری  پھیلی ہوئی ہے؟`,
        Answer: ``
      },
      {
        Question: `کیا آپ کی پچھلے ایک مہینے میں کسی ایسے انسان سے ملاقات ہوئی ہے جس کو کرونا وائرس کی بیماری ہو`,
        Answer: ``
      }
    ],
    Information: [
      {
        Question: `آپ کرونا وائرس کی بیماری کے بارے میں  کیا جانتے ہیں ؟`,
        Answer: `ہم آپ کو یہ بتاناچاہتے ہیں کہ یہ چھینکنے
،کھانسنے اورہاتھ لگانے سے پھیلتی ہے

اس سے بخار ،کھانسی ،سانس لینے میں 
دقت ،تھکاوٹ ،نزلہ ،گلہ اور پیٹ دونوں
خراب ہوسکتے ہیں

کئی لوگوں میں اس بیماری کی کوئی علامت
نہیں ہوتی۔ مگر چھ میں سے ایک انسان میں
بیماری شدت اختیار کرسکتی ہے

بچوں اور جوانوں کی نسبت بیمار لوگوں ،
شوگر ،بلڈ پریشر،دل کی تکلیف والوں کے
لئے یہ بیماری خطرناک ہے

اس سے بچنے کا سب سے بہترین طریقہ
ٹھیک سے ہاتھ دھونا ہے   

    `
      },
      {
        Question: `آپ کرونا وائرس کی بیماری کے بارے میں کیاجاننا چاہتے ہیں ؟`,
        Answer: `ہم آپ کو یہ بتانا چاہتے ہیں کہ گھر سے  نکلتے ہوئے اورگھر واپس آکر پہلے ہاتھ  دھوئیں (30 تک گنتی کے ساتھ)  اور دن  میں کم سے کم پانچ دفعہ ہاتھ دھوئیں
      
کہنی میں چھنکیں اور کھانسیں

چہرے کوہاتھ مت لگائیں

صرف ضروری کام کےلئے گھر سے نکلیں
اور دوسروں سے کم سے کم تین فٹ کا  
فاصلہ رکھیں

بچوں اوربڑوں کو ایک دوسرے سے علیحدہ
رکھیں تاہم ایک دوسرے سے رابطہ نہ
توڑیں

کرونا کی بیماری سے بچنے کا طریقہ
احتیاط، اپنا خیال اوردوسروں کا احساس
ہے 

اپنے پیاروں سے رابطے میں رہیں امید
اورصحت کا پیغام پھیلائیں

کرونا کے بارے میں خبریں دن میں صرف
ایک مرتبہ دیکھیں

بچوں اور بڑوں کو آسان الفاظ میں بیماری
کے بارے میں بتائیں

احتیاطی تدابیرکو ذہن میں رکھتے ہوئے
روز مرہ زندگی کو برقرار رکھنے کی
کوشش کریں اورروز ورزش کریں
      
      `
      },
      {
        Question: `آپ کو میری بات سے کیا سمجھ آیا ہے ؟`,
        Answer: ``
      },
      {
        Question: `آپ کے ذہن میں مزید کوئی سوال ہیں ؟`,
        Answer: ``
      },
      {
        Question: `بیماری کے بارے میں دیگر معلومات`,
        Answer: `یہ بیماری ہے عذاب یا سزا نہیں ہے۔
        
بیماری تیزی سے پھیلتی ہے مگر تقریباََ  اسی فیصدلوگ ہسپتال جائے بغیر ہی ٹھیک  ہوجاتے ہیں۔

بیماری کی علامت آنے میں دوسے چودہ  دن لگ سکتے ہیں

گھر سے نکلتے ہوئے اور گھر واپس آنے  کے ساتھ ہی پہلے ہاتھ دھوئیں

بیمار لوگ اور جو لوگ بیمارلوگوں کا خیال کررہے ہیں ان کو ماسک استعمال  کرنا چاہیئے۔

ایک دفع میں ایک سے زیادہ ماسک پہننے  کاکوئی فائدہ نہیں ہے

فی الحال کرونا کاکوئی حفاظتی ٹیکہ یا دوائی نہیں ہے،اینٹی بائیوٹک کھانے سے  اس کا علاج نہیں ہوسکتا

جانوروں سے یہ بیماری نہیں پھیلتی مگر ان کا ہاتھ لگاکر بتائے ہوئے طریقے سے ہاتھ دھوئیں۔

سگریٹ نوشی اور نشے سے آپ کی کورونا سے لڑنے کی طاقت ختم ہوسکتی ہے بڑھ نہیں سکتی ۔

کورونا کا وائرس  کچھ گھنٹوں سے کچھ دنوں تک چیزوں پر رہ سکتاہے ۔ان کو صاف کرنے کےلئے عام گھریلوجراثیم کش سپرے سے صاف کریں اور سیکھے ہوئے طریقے  سے ہاتھ دھو لیں ۔

اگر آپ کو کسی بھی قسم کی کھانسی  ،زکام یا بخارہے تو دوسرے لوگوں سے ملنے سے گریز کریں 
 
    `
      }
    ]
  }
};
